易還財務205萬 售立刻好大藥房股權

名人蕭若元旗下易還財務投資（8079）昨日公布，以約205萬元代價，向商人張兆棠出售所持屯門「立刻好大藥房」約46%股權。

易還於2014年與演員鄭則仕等人合資，開設「立刻好大藥房」，惟似乎經營欠佳，控股公司最近一個年度錄得逾144萬元虧損。

據公告顯示，易還財務將出售旗下聯營公司瑞興投資發展約45.65%股權，主要在香港從事藥房業務，截至2018年3月31日止年度除稅後虧損為144.3萬元，截至2018年10月31日止7個月，除稅後虧損約47.8萬元。

46%股權售予商人張兆棠

翻查資料，瑞興投資為屯門「立刻好大藥房」控股公司，該藥房於2014年開幕，據當時申報文件，除易還財務為大股東外，商人鄭則仕亦為投資者之一，持股約15.22%。

易還財務表示，鑑於集團旗下香港藥房業務的過往表現，董事會認為香港藥房的經營表現不及預期，繼續投資發展藥房業務將佔用過多的資源，因此希望透過出售藥房業務，將集團資源重新集中於其他盈利能力較強的業務部門。

燒山好野